黑太陽731導演逝世！

台灣導演牟敦芾本月25日於美國費城家中病逝，享年78歲。牟敦芾前妻黃貴蓉和他的女兒牟佳代發訃聞，當中提到：「牟敦芾遺體將由其妻顧植女士擇日安葬於顧氏家族在紐約之墓園。謹此告知所有牟敦芾今生的相識相知、親朋好友，永和玩伴弟兄們，影劇界前輩，電影工作夥伴和關心他的作品的各地觀衆們，牟敦芾感謝大家此生對他的寬容和支持。」

牟敦芾首部電影《不敢跟你講》批判傳統教育遭禁播，其後《跑道終點》因探討同性情誼同樣被禁上。牟敦芾1977年來港加入邵氏，5年後離開獨立發展，其執導電影《打蛇》、《黑太陽731》等成為經典。《黑太陽731》改編自二戰日軍731部隊歷史，因為電影場面血腥，更成為香港首套三級片。牟敦芾在1990年代後期移居美國，淡出影壇。

山狗屈蛇都係佢拍